賴清德：不必另外宣布台灣獨立

提務實台獨3方向 賴清德：不必另外宣布台灣獨立
2019年3月21日 下午8:24

前行政院長賴清德登記民進黨初選，挑戰總統蔡英文。賴清德今晚於臉書po文表示，「台獨」，台灣已獨立的簡稱，不必用一句話，兩個字就可以說清楚了，就是「台主」，「台」灣自己當家作「主」，捍衛「台」灣民「主」的意思。

蔡總統今天赴民進黨中央登記總統初選，她說「民進黨需要我，台灣也需要我」，她願意再次承擔下一個階段責任；擔任台灣總統必須有3個條件，「這3條件的答案就是蔡英文」。

賴清德晚間說，他是個務實台獨工作者，他的務實反應在三個方向：

1、台灣已經是個主權獨立的國家，名字叫中華民國，與中國互不隸屬，不必另外宣布台灣獨立。

2、台灣前途由兩千三百萬人民決定，任何人都不能，那怕是總統，其他任何人都不能干預。

3、台灣當前最重要的工作就是發展經濟、建設國家、造福人民，壯大台灣。

賴清德也表示，國家的前途，由台灣人民自己決定，「呷飯皇帝大」顧好百姓、發展經濟，是他一貫的主張，從未改變，相信也是多數台灣人民的共識。

佢呢隻係華獨嚟

照佢咁講即係台獨運動已經完滿成功，各個台獨政團同組織都可以就地解散返屋企瞓覺，往後不必再提「台獨」二字

民進黨發現再打統獨已經攞唔到著數

比韓國瑜打殘

任何地方都有權宣佈獨立，問題係有幾多國家承認你，冇國家可以自成一國，完全冇盟友支持，唔解決中共孤立你每日宣佈一次台灣獨立都無用

港主

口吻好似香港堆泛民
賴清德啲台獨立場好撚飄忽

林右昌訪美 提新路線新主張：成為全世界華人的民進黨
2019-03-10 09:12

〔記者俞肇福／基隆報導〕基隆市長林右昌帶領的訪美團，美國時間9日抵達紐約，首站前往紐約台灣會館，對上百名台僑發表公開演說，獲得熱烈歡迎；同時，林右昌也以民進黨前代理主席身分，提出未來的民進黨不能只是台灣的民進黨，而是應做為世界華人的民進黨，首度針對民進黨的未來新路線提出主張。

他也向現場的台僑說，面對選舉失利時大家不要氣餒也不要喪志，未來的民進黨應連結世界上與民進黨有相同價值的人來擴大力量、一起支持台灣；另外，也要加強海外的力量，民進黨要從本土的、台灣的民進黨蛻變成華人的民進黨。

全部人一齊向中華民國靠攏，變到「華頭華腦」；估唔到過咗幾十年之後都係要玩返兩蔣嗰套，要台灣做返全球華人嘅自由燈塔、民主長城

華獨當臺獨

貴國福建省點呀又

1、台灣已經是個主權獨立的國家，名字叫中華民國，與中國互不隸屬，不必另外宣布台灣獨立。

民進黨唔係主張建立台灣共和國咩
瀨咁既主張同國民黨有乜分別

務實台獨工作者

依種走精面獨立係最蠢，你唔正式宣佈獨立，將中華民國條根徹徹底底斬去，將來民粹一轉，後患無窮。

如果條友係國民黨 我會話佢算開明
但係佢係民進黨 對台灣嚟講佢分分鐘係國賊

就算係華獨 都要修憲變第二共和確立民國在台灣啦
咩叫已經獨立

其實台灣一直都係國家

不嬲都要咁

本身都獨立,又咩台獨

唔通日本就日獨 中國就中獨

頭幾個回覆
幾隻五毛趕住食屎咁衝入嚟

一面倒正評個班係咪無睇內文就打丁

話台灣已經獨立同話香港兩制現況運作良好有咩分別

主權國家的要件

根據1933年《蒙特維多國家權利義務公約》，國家做為國際法人應具備下列資格：

固定的居民
一定界限的領土
有效的政府
與他國交往的能力

得柯文哲講野最有見解
你唔搞好經濟唔強大，你嗌咩台獨都唔會有人理你

佢嘅意思想分割「台灣」同「大陸」關係。

台灣過去咁多年俾國際矮化，係因為國民黨死都認為有機會「反攻」大陸，拎返執政地位。所以國際間都認為台灣係「中國內政問題」。

但民進黨就擺明台灣係一個獨立地區，所有政治、軍事都係同大陸唔同，事實上，兩者係可以完全冇關連。

啫係華獨囉
但由綠營提呢個

鬼唔知阿媽係女人

但台灣經濟停滯咁耐冇人解決到

佢四年前講過台北8年超越新加坡

而家個個留名睇走數

明明台灣有原住民
叫中華民國都戇鳩

直接叫台灣算啦

金獨 馬獨

同金仔話成功登錄太陽有乜分別
啱嫁喇，繼續自HI，匿埋喺屋企打飛機

其實不如取消中華民國呢個國號啦

直接叫台灣咪算

唔洗怕煩咩一中兩國，又乜春各自表述呢種戇鳩鳩語言偽術

美國唔畀 你估佢地唔想？

李登廢 同 陳水騙之前做d小動作即刻畀美國插係trouble maker之後就收左皮

咪即係回帶兩國論+一邊一國
李登輝講到口臭啦
而家台灣唔缺論述 係缺行動
民進黨執政十二年都未改國號自然俾選民淘汰
要保持現狀投國民黨都得啦 仲有得同大陸做生意
橫掂邊個上台大陸都係照打壓

保持現狀投國民黨

依家國民黨講緊
簽 和平協議

成日九二共識

中國台中市市長:

夠膽 欣賞

柯P: 統獨係假議題
就算支那瑜選總統
都會主張"維持現狀"

講真佢都冇錯
台灣原本就唔屬於中國既

中華民國改憲 將台灣島上華民國主權縮到馬爾他騎士團咁細(總統府內某間房)
再同時宣佈係台灣島其餘領土上成立台灣國(國體為共和國or其他模式)名就咁叫taiwan 各種法律參照中華民國(除左領土之外，所有中華民國國民自動成為台灣公民(除通共賣台者) 台灣總統自動兼任中華民國總統(等於現代版神聖羅馬皇帝)

我支持賴清德

台灣人對獨立已經無性趣， 好心民進黨打下經濟牌。 再係咁落去 韓國瑜一定做總統

縮去中國福建省金馬

有一班人係主張台獨係獨於中華民國，有一班係中華民國本身對台灣有主權，不從屬中共，有分別的，所以佢要講清楚自己主張

依度有一篇大概分開幾種立場

其實大概似香港歸英同港獨有少少分別

思路正確

係支共成日混淆視聽先搞成咁

一步步黎，只要同中共切割到，咁到時叫中華民國又好，定叫台灣共和國都好，都係之後既事啦

美國都有原住民,咪又係叫美國又唔係叫印第安國
邊個贏就邊個話事架啦,家下台灣得2%唔夠既人係原住民,洗乜理你地原住民點唸咩

佢選到真係會提修憲先算
民進黨已經成日俾人拎住憲法抽秤

但係根本冇贏到

中共打輸咗㗎大佬

至於中華民國 從未被台灣承認過